揭鍾翰林密起爐灶搞「獨」內幕

「學生動源」召集人鍾翰林，今年一月公然到台灣勾結「台獨」勢力，又得到「蔡密使」自由時報記者蘇永耀的耳提面命，返港後更加高調，將推出新搞作。大公報獲悉，鍾翰林可能於今年四月公布成立「港獨」新組織「香港獨立前綫」，招攬對象不再是中學生，而是各類「獨」友，新組織還會訂出「港獨」綱領。鍾翰林早前更揚言，他要做到「本民前」梁天琦所做到的事，要表現更勇武雲雲，急於上位，暴露無遺。

據了解，由於「學生動源」的招攬對象是學生，隨着骨幹成員逐漸畢業離校，加上「學生動源」這個牌頭愈來愈缺乏吸引力，難以吸納新血。所以鍾翰林在「台獨」教路下，籌組新組織，吸納思想行為激進的成人，圖壯大組織聲勢。至於「學生動源」則會成為新組織的其中一個分支。

謀勾外力 搞「香港共和國」

據參與籌備的人士透露，今次新組織的運作模式與「香港民族黨」相似，會訂立「港獨」綱領，例如政治、經濟、社會制度等。新組織更加異想天開，要訂出「香港獨立」之後，「香港共和國」模式、議會制度、邊界、食物供應等。新組織不是整合其餘「港獨」組織，而是要共同合作，勾結外國勢力以作支援。消息人士又透露，這次新組織有目標有綱領有計劃，絕非一個中學生能做到。

本應今年應考文憑試（DSE）的鍾翰林，自從在今年一月在台灣勾結「台獨」人士，又接受「蔡密使」自由時報記者蘇永耀的耳提面命後，即在港更加主動地興風作浪。近期多個場合都不乏鍾翰林的身影，例如今年二月初在港大舉行的美化旺角暴動的集會、上周五炒作反對「普教中」議題的「誓師大會」等。卻對即將舉行的DSE考試，絲毫不放在心上。

狂言走得更前 學足梁天琦

觀乎鍾翰林近日的種種行徑，成立新組織是有跡可尋。今年1月21日，有反華媒體播出鍾翰林專訪，他在專訪提到，「學生動源」做的東西不夠勇武，因為很多成員都是中學生，能做的不夠多，只能在香港設街站宣傳，加上不如「本民前」那麼有錢，但他覺得自己可以站得更加前。

鍾翰林又聲稱，自己其實不喜歡接受傳媒訪問，反而喜歡「走出去用自己雙手，去對抗香港警察。可能用一些比較……行動去追求香港獨立」。他又指自己很快就不再是中學生，「學生動源」在構思成立一個新的組織，追求「港獨」，可以走得更加前，做得更加多。

鍾又稱，「學生動源」始終不能強迫學生走上前線，抵抗警察攻擊，根本是浪費光陰，揚言將會全力發展新組織，「跟本土民主前線一樣，比較前，我希望我能夠做到的是，本土民主前線做到的東西，我都希望自己能夠做到。」他又自言想做到像梁天琦一樣，而他不會在「學生動源」當中。
二月初，美化旺角暴動的集會上，鍾翰林已揚言旺角暴動是香港抗爭史重要轉折點，勇武抗爭未來將不是禁忌。如果遇到打壓，只能以更加激進的手段回應云云。

由此可見，即將讀完中學的鍾翰林執意擺脫學生組織，面向成人，為己張本，企圖爭做「勇武」的「港獨」分子，早留伏線。如此「廢青」密謀急速上位，即使在「港獨」組織內部也引起反彈，不少人都對他看不上眼；不過，由於他搵到台灣水喉，對港的破壞力不容忽視。

負皮，上一頁
大公報
樓主熱狗
日日開私怨post洗時事台

OP永遠都引用親蚑共組織言論，係明顯五毛狗

反港獨就係5毛？？？？？

親共就係五毛，你引用親蚑共組織言論而且同意
即係你親共，你親共仲唔係五毛?

反港獨係唔係5毛我唔敢妄下定論 但你一定係條賤種狗

係啦
時事台要留番嚟開「鄭萃雯好撚靚」嘅po㗎
樓主阻住晒